# OPENBOX



>&#128161; Openbox — це легковагове та гнучке робоче середовище для Linux, яке може бути налаштоване за допомогою файлів.

Ось деякі ключові особливості Openbox:

- **Конфігурація через файли**: Openbox налаштовується за допомогою трьох основних файлів: `autostart`, `rc.xml` та `menu.xml`, які знаходяться у каталозі `~/.config/openbox/`.
- **Гнучкість**: Openbox дозволяє користувачам створювати власні налаштування для клавіатурних скорочень, меню та тем оформлення.
- **Легковаговість**: Openbox є вибором для систем з обмеженими ресурсами, оскільки він вимагає менше пам’яті та процесорного часу порівняно з повнофункціональними робочими середовищами.
- **Сумісність з різними робочими середовищами**: Openbox може використовуватися разом з GNOME, KDE або LXDE, замінюючи стандартний менеджер вікон.

Мінімальні вимоги для робочого середовища Openbox зазвичай досить скромні, що робить його ідеальним вибором для старих або менш потужних комп’ютерів:

- **Процесор**: 1 ГГц або швидший.
- **Оперативна пам’ять**: 256 МБ або більше, хоча рекомендується 512 МБ.
- **Відеокарта**: з підтримкою 2D-прискорення.
- **Місце на диску**: 1 ГБ вільного місця для повної установки, залежно від дистрибутива.

>&#10069; Openbox встановити користуючись інструкцією під потрібний дистрибутив.

